% ===================================================================
% PG - Allan Araujo Silva
% Capítulo 5 - Apresentação do Sistema
% ===================================================================

\chapter{Apresentação}
\label{sec-apresentacao}

Nesta seção são apresentadas diversas capturas de tela do sistema, a fim de demonstrar o resultado obtido.

\section{Login}
A Figura~\ref{tela-inicial} apresenta a tela inicial do sistema, contendo somente a opção de login. Ao clicar nesta opção, é mostrada a tela de login do sistema, como mostra a Figura~\ref{tela-login} com os campos de login e senha. As telas de \texttt{Login} e \texttt{ManageAcademics} já estavam implementadas quando este projeto teve início, porém são mostradas para que a sequência de telas não fique incompleta e sem sentido.
Como dito, para efetuar login é necessário email e senha. É feita uma verificação do email para confirmar se é um email válido que está sendo inserido. O campo da senha aceita qualquer caractere alfanumérico.

\begin{figure}[h!]
	\centering
	\includegraphics[width=\textwidth]{figuras/telas/tela_inicial.png}
	\caption{Tela inicial do sistema C2D.}
	\label{tela-inicial}
\end{figure} 

\begin{figure}[h!]
	\centering
	\includegraphics[width=\textwidth]{figuras/telas/tela_login.png}
	\caption{Tela de login do sistema C2D.}
	\label{tela-login}
\end{figure} 

Do lado esquerdo da tela é possível ver um menu, inicialmente contendo apenas a funcionalidade de login. Efetuado o acesso, o usuário poderá ver as funcionalidades previamente existentes no sistema Marvin (Figura \ref{tela_acesso_inicial_marvin}) e aquelas implementadas para o módulo C2D (Figura~\ref{tela_acesso_inicial_c2d}).

\begin{figure}[h!]
	\centering
	\includegraphics[width=\textwidth]{figuras/telas/tela_acesso_inicial_Marvin.png}
	\caption{Funcionalidades já existentes no Marvin.}
	\label{tela_acesso_inicial_marvin}
\end{figure} 

\begin{figure}[h!]
	\centering
	\includegraphics[width=\textwidth]{figuras/telas/tela_acesso_inicial_C2D.png}
	\caption{Funcionalidades implementadas para o C2D.}
	\label{tela_acesso_inicial_c2d}
\end{figure} 

\section{Upload LattesCV}
\label{sec-upload-cv}

\begin{figure}[h!]
	\centering
	\includegraphics[width=\textwidth]{figuras/telas/uploadLattesCV_tela_inicial.png}
	\caption{Upload Lattes CV - C2D.}
	\label{upload-cv}
\end{figure} 

Na Figura~\ref{upload-cv} é mostrada a tela de \texttt{Upload Lattes CV}. Essa função permite que a secretária extraia os dados contidos no currículo Lattes de um acadêmico de forma automática. Para isso, basta clicar no botão \texttt{Choose} deve-se escolher o currículo desejado, anteriormente baixado, no formato XML e clicar em \texttt{Upload}. Caso não haja nenhum acadêmico com o identificador do currículo selecionado, o sistema retorna uma mensagem de aviso, como mostra a Figura~\ref{upload-cv-warning}. O processo de extração de dados do currículo Lattes ocorre de forma assíncrona, ou seja, a secretária pode realizar outra atividade enquanto o primeiro está sendo feito, desde que não seja algo que necessite destes dados no momento da extração.

\begin{figure}[h!]
	\centering
	\includegraphics[width=\textwidth]{figuras/telas/uploadLattesCV_warning.png}
	\caption{Upload Lattes CV - C2D Aviso.}
	\label{upload-cv-warning}
\end{figure} 

\section{UploadQualis Data}
\label{sec-upload-qualis}

\begin{figure}[h!]
	\centering
	\includegraphics[width=\textwidth]{figuras/telas/ImportQualisData_inicial.png}
	\caption{Upload Qualis Data - C2D.}
	\label{upload-qualis}
\end{figure} 

\begin{figure}[h!]
	\centering
	\includegraphics[width=\textwidth]{figuras/telas/ImportQualisData_parse_erro.png}
	\caption{Upload Qualis Data - C2D - erro de parsing.}
	\label{upload-qualis-erro}
\end{figure} 

Na Figura~\ref{upload-qualis} é mostrada a tela de \texttt{Upload Qualis Data}. É feita aqui a extração dos dados de Qualis dos veículos cadastrados no arquivo de classificação. Este arquivo é diferenciado de acordo com o tipo de veículo: conferência ou periódico. Caso se queira extrair dados de arquivo de classificação de conferência, marca-se o \textit{radio button} referente à \texttt{Conference}. No caso de periódico, marca-se \texttt{Jounal}. No campo \texttt{year}, informa-se o ano de referência. Para escolher o arquivo, basta clicar no botão \texttt{Choose}. O arquivo deve estar no formato CSV, sendo que:

\begin{itemize}
	\item Arquivo para conferências possui os campos: Sigla, Nome, Índice-H e Estrato (Qualis).
	\item Arquivo para periódicos possui os campos: ISSN, Título e Estrato (Qualis);  
\end{itemize}

Caso o arquivo não esteja de acordo com o formato especificado, o sistema retorna uma mensagem de erro, como mostrado na Figura~\ref{upload-qualis-erro}.

As Figuras~\ref{ImportQualisData-J1} e~\ref{ImportQualisData-J2} mostram um exemplo de extração de dados para arquivo de configuração de periódicos referente ao ano de 2016. O sistema permite que a secretária visualize os dados antes de realizar a extração. Como os arquivos costumam ser grandes, foi utilizado o esquema de paginação, para melhor organização. Feito isso, basta clicar em \texttt{OK} para finalizar o processo ou \texttt{Cancel}, para abortar o processo.

\begin{figure}[h!]
	\centering
	\includegraphics[width=\textwidth]{figuras/telas/ImportQualisData_journal.png}
	\caption{Upload Qualis Data - C2D - Journal.}
	\label{ImportQualisData-J1}
\end{figure} 

\begin{figure}[h!]
	\centering
	\includegraphics[width=\textwidth]{figuras/telas/ImportQualisData_journalOK.png}
	\caption{Upload Qualis Data - C2D - Confirmação.}
	\label{ImportQualisData-J2}
\end{figure} 


\section{Create New Score System}
\label{sec-create-score-sys}

\begin{figure}[h!]
	\centering
	\includegraphics[width=\textwidth]{figuras/telas/CreateScoreSystem_inicial.png}
	\caption{Create New Score System - C2D.}
	\label{create-score-sys}
\end{figure} 

A Figura~\ref{create-score-sys} apresenta a tela onde cria-se o sistema de pontuação para conferência e periódico. Para cada classe de Qualis, a secretária insere a pontuação desejada. As Qualis possuem seus campos restritos para receber um número, impedindo que sejam inseridos caracteres inválidos. 

\section{Calculate Academics Score}
\label{sec-calc-acad-score}

A Figura~\ref{calculate-inicial} mostra a tela de cálculo de pontuação dos docentes cadastrados. Foram criados alguns cadastros para realização de testes no sistema, como apresentado na figura.

\begin{figure}[h!]
	\centering
	\includegraphics[width=\textwidth]{figuras/telas/calculate_inicial.png}
	\caption{Calculate Academics Score - C2D.}
	\label{calculate-inicial}
\end{figure} 

Para realizar o cálculo, basta indicar o período desejado: ano inicial no campo \texttt{Start Year} e ano final no campo \texttt{End Year}. O sistema permite a escolha de um ou mais acadêmicos para calcular a pontuação. O cálculo é feito de acordo com as pontuações de Qualis cadastradas no sistema de pontuação e com as classificações das publicações do docente do qual deseja-se saber a pontuação. Basta clicar em \texttt{Calculate} para prosseguir ou clicar em \texttt{Star Over} para retroceder.

A Listagem~\ref{lst-calculateAcademicsScore}, mostra o código fonte do método \texttt{calculate\-Academics\-Score}. Neste processo, é efetuado o \textit{matching} entre veículos Lattes e veículos Qualis para que seja feito o cálculo da pontuação do docente selecionado.\\\ 

\lstinputlisting[label=lst-calculateAcademicsScore, caption={Código que efetua o cálculo da pontuação de um acadêmico.}, language=Java]{listagens/calculateAcademicsScore.java}

Primeiramente, recupera-se as informações do \texttt{ScoreSystem} atual, as quais são armazenadas em um dicionário (\texttt{HashMap}) que associa cada Qualis à sua pontuação. Então, para cada acadêmico, é associado um \texttt{AcademicScore}, objeto utilizado para guardar as pontuações de periódico, conferência e total de determinado acadêmico. Em seguida, as publicações do acadêmico no período em questão são recuperadas e uma lista de \texttt{PublicationScore} é criada para guardar a pontuação de cada publicação.


%\begin{figure}[h!]
%	\centering
%	\includegraphics[width=\textwidth]{figuras/telas/calculate-code1.png}
%	\caption{Calculate Academics Score - Código (a).}
%	\label{calculate-code1}
%\end{figure} 
%
%\begin{figure}[h!]
%	\centering
%	\includegraphics[width=\textwidth]{figuras/telas/calculate-code2.png}
%	\caption{Calculate Academics Score - Código (b).}
%	\label{calculate-code2}
%\end{figure} 
%
%\begin{figure}[h!]
%	\centering
%	\includegraphics[width=\textwidth]{figuras/telas/calculate-code3.png}
%	\caption{Calculate Academics Score - Código (c).}
%	\label{calculate-code3}
%\end{figure} 

Então, para cada publicação existente na lista de publicações do acadêmico, o veículo é verificado. Caso exista um veículo associado à publicação, o sistema recupera uma qualificação de acordo com a publicação e com o ano de referência, guardando no atributo \texttt{quaPubVenue}. Guarda-se o Qualis do veículo no \texttt{HashMap}, obtendo a pontuação da publicação. É verificada então a categoria do veículo (conferência ou periódico) incrementando a pontuação da respectiva categoria. O total é simplesmente a soma das duas pontuações. Após calcular a pontuação da publicação, esta é adicionada à lista de publicações do acadêmico.
	
Caso não exista um veículo nesta publicação, não há como o sistema fazer a associação de Qualis da publicação e o cálculo da pontuação. Neste caso, a publicação fica sem pontuação. Após serem analisadas todas as publicações, as informações são armazenadas no objeto \texttt{AcademicScore} e o algoritmo continua com o próximo acadêmico da lista. Ao concluir todos os acadêmicos, o algoritmo retorna a lista de \texttt{AcademicScore} para que os resultados sejam apresentados ao usuário.

\begin{figure}[h!]
	\centering
	\includegraphics[width=\textwidth]{figuras/telas/calculate_result.png}
	\caption{Calculate Academics Score - C2D - Resultado.}
	\label{calculate-result}
\end{figure} 

\begin{figure}[h!]
	\centering
	\includegraphics[width=\textwidth]{figuras/telas/calculate_modal.png}
	\caption{Calculate Academics Score - C2D - Detalhes.}
	\label{calculate-modal}
\end{figure} 

A Figura~\ref{calculate-result} mostra um exemplo de cálculo das pontuações de conferência, periódico e o total de determinado acadêmico. Ao clicar na linha, é mostrada uma nova janela (estilo \textit{modal}, vide Figura~\ref{calculate-modal}) onde os detalhes de cada publicação são listados. Tais detalhes são: Nome da publicação, veículo associado, categoria, ano, Qualis e pontuação. Assim, a secretária consegue visualizar as publicações e as pontuações associadas, bem como as publicações que não tiveram pontuação (representadas com a coluna Score = \texttt{Not Found}).



